點解用相機就叫執相，用手機就叫...

P圖
眼見ig好多相機撚啲味精相
真係得淡笑
當然手機影嘅都一堆filter撚

個個以為渣住單反就係攝影師

相機出raw
手機唔係

擺ig raw同jpeg都係咁

成個po都無呢個含義

你用手機慢慢教光暗位都算係執相(如圖)

但係好多人都一個制auto tune甚至用preset濾鏡就不了

Lightroom先叫執圖
Photoshop都係p圖
個人認為
同埋RAW執色好過jpg好多

你理佢已經輸了

玩攝影，學英文。